【棄港投中】正在辦理轉籍手續 戴偉浚：為中國上陣是榮幸

效力中超深圳佳兆業的英籍香港中場戴偉浚接受國內《足球報》訪問時稱表示，深圳正為他辦理轉籍手續，如有機會為中國隊上陣感到榮幸。

在港出生的戴偉浚上季效力英超狼隊U23，今年初回港，後轉到中超深圳佳兆業試腳，獲時任深圳教練，前意大利國腳中場鄧納東尼給予一紙合約，開季表現未見太過突出，但近期適應中超後表現漸入佳境。繼交出助攻後，上周在廣東打吡戰對廣州富力，取得其中超首球之餘更助球隊贏波，賽後再獲國內傳媒吹捧，不少傳媒指有條件代表中國隊出戰國際賽。

繼接受《南都體育》訪問中提到想代表中國後，戴偉浚在《足球報》的訪問中透露，球會正按中國足協辦理領取中國國籍的手續；深圳此舉似是助戴偉浚入選中國隊鋪路，戴偉浚亦提到18年曾到荷蘭跟隨中國奧運隊操練，是由於當時受到邀請。

戴偉浚表示:「當時我得到國奧隊的邀請，所以決定參與。若未來能代表國家隊上陣，這是我的榮幸。」香港隊主教練加利韋特前年曾召戴偉浚入隊港隊，不過，當時戴回覆港隊因傷而拒歸隊；其後被網民發現他原來從英國飛到荷蘭隨國奧隊集訓。
在香港出生、其後移居英國的戴偉浚擁有香港及英國護照，惟中國公民不容許擁有雙重國籍，意味戴偉浚或需放棄原有身分。內媒報道相關消息後，部分網民稱期待戴偉浚代表國足上陣，稱讚其技術出色，是近年難得一見的新星。

共享支那榮耀

生生世世做支那狗

支那豬既濕碎事唔需要理會
死左先貼上黎

咁撚大個傻鳩

主動送中

人地呢d真係身體力行真心做中國人，全家英藉果d不知所謂

斷腳未？

踢到傻撚口左

佢個樣本身就已經似支那仔

支那人好現實 佢點都唔會當支那浚係自己人 一無成績就 當佢係狗

加油啦，傻閪

支持

真，最佳例子：

死撚左佢啦

放心！中共每場比塲都會被鬧到暈

佢真心到底 放棄英藉既話 至少佢個撚樣言行一致返

放棄咗一次係咪都仲拎得番？

返支那打假波咁多錢wo，大生意黎

佢老豆一心諗住脫支先比本BC佢
點知個敗家仔on撚99咁投返支
戴陸狻

理論上佢要拎中國護照先可以幫中國隊上陣
而香港人係冇可能拎到紅色中國護照